日本記者口音太重 川普：我聽嘸你說啥毀

美國總統川普8日在白宮舉行期中選舉後記者會，竟與CNN記者發生激烈交鋒，川普怒斥對方無禮、是「人民的敵人」，還註銷該記者的採訪證，引來外界議論。除此之外，還有一名日本記者的提問也備受關注。

當日本記者才剛說出：「總統先生，你如何關注經濟…」，川普就直接打斷：「請問你是從哪裡來的？」，記者回應來自日本後，川普說：「幫我跟晉三（日本首相安倍晉三）打聲招呼。」接著現場傳出些許笑聲，記者也隨著說出：「好的」。接著川普說：「我相信他對汽車的關稅應該蠻開心的。」，對於川普的顧左右而言他，日本記者顯得相當無奈，但仍努力不懈繼續發問，「您如何關注日本的貿易經濟問題？您是會要求日本做更多？還是改變你的論調？」，同時川普也很努力想聽清日本記者的發問，但無奈聽不懂就是聽不懂，川普直接回：「我聽不懂你說什麼。」

日本記者放慢語速再問一遍，川普才恍然大悟的說：「和日本的貿易？」，記者回：「對。」

川普表明美國正在與日本打交道，但美日貿易並不公平，他認為日本汽車透過低關稅進入美國，但日本卻對美國進口車徵收鉅額進口稅。

又真係好難聽得明

成日都台狗日狗, 分化敵人轉移焦點, 似中共戰略

個trade字唔易聽

d日式英文真係好難明

邊忽rude 點拼湊都諗唔到一句完整句子啦

連登仔：除咗日本同歐美外乜都係狗

鍵國靠佢哋

應科May崇

侵仔聽唔清日本記者講咩姐
同幫侵仔設計句台語對白有乜關係同意思
你到底做乜鳩？呢度香港喎

啲發音差撚到

擺明係台灣新聞啦

台灣記者智商低過30

左膠話rude 就rude 啦
侵做乜=錯 咁就理解到佢地啲邏輯

下面成班左膠話侵冇禮貌 洽鳩人

唔係話咩...
但其實派駐外國記者既外文能力應該都幾好😲

總之係就係
你反對係咪鬼！？

D負皮

D回覆話trump rude...邊到rude？
人地都聽唔到你問咩問多句又話人RUDE

屌，真係聽唔明 可以點

又話唔駛英文好都可以自給自足。
以家國際舞台咪出醜

T,d 聽撚死人

人地美國總統黎，駛唔駛同你日本記者講sorry, 知唔知邊個係大佬？

日文人講英文真係死得人多

btw個title睇撚死人咩
死蝗語

應該搵d海龜做

我以為佢講緊日文

係得香港豬先會笑人口音

侵侵講台語

依啲係咪台狗新聞？

我都聽唔明

如果係支那妓者，應該釆佢老味。

之前南韓記者訪問陳浩天條問題俾全場人恥笑

零零舍舍係trade呢個關鍵字真係唔知佢讀緊咩

推

日文既trade發音
to re~ do

明明派去外國堆日本記者英文都好好
點解會有以個出左黎

做咩派個咁差嘅去問美國總統問題
安倍未傾先輸

捲撚晒利點聽呀

Trad 變 Terrrr Ray

啥

做乜咁多負皮
屌你唔睇篇文直接去聽，聽得明嘅我比$1000萬
痴撚線

cut度

係咪唔夠記者

點解唔揾個英文勁嘅去

做乜唔派外國留學果d去

英文咁屎都可以做記者

係虫台

喺日本你英文發音正會俾人笑鳩你

好難聽得明

你有1000萬先講啦

點解日本人講英文 係要夾著日語尾音咁

to呢得

因為佢地用日文黎學英文

發覺台灣記者成日踩低其他國家

有意見認為特朗普此舉涉及種族歧視 惹來各方抨擊

say hallo to shinzo

日本人係先天問題，因為日文發音比較平，無乜用到捲脷等動作，所以學英文黎講係真係有困難

其實佢地可能係英文單字既熟悉度比其他國家絕對唔差，佢地依家好多詞語都係直接用英文字詞，只係佢地用日文發音去讀英文

佢地係講緊日文，拎d日文音拼埋硬格發個類似英文既讀音

可能寫野好勁，不過口音就真係太重啦

學英文喇
晒多啲時間學多啲
你想做狗都要比人串

咁trump真係聽唔清楚
左膠真係小氣

米國大統領講完，個記者淨係yes，無咩反應
係咪太緊張

Trade 之後就唔明佢講咩

講日文用翻譯咪唔會出醜

外國班共諜好屈喎

學英式咪唔洗腃囉
其實主要問題係佢地有太多外來字係拼做平假名，之後好日常噉用
佢地圍內會聽得明
但就冇預外國人明唔明
不過其實日本都好咗好多

同埋好多日文都係英文直接譯音黎

聽唔明就係聽唔明

有權就唔使理道德
禮儀
唔怪得中國人咁鐘意做狗

但有d好正常

美國為你加個日文翻譯？
全國咁多語言，駛唔駛每度一個？

依啲多數自己國家做返
可能佢已經係翻譯嚟

點解要睇篇文去聽？
姐係現場會有文比人睇？

你睇住字幕聽周杰倫歌實聽得明嫁
唔代表佢咬字正常

日本記者值得讚，有冇香港記者在場

如果有twitch chat呢個時候一定成個chatroom都係
??????????????????????

咁不如搵個有水準既翻譯做埋記者

根本啲人本身就係反侵，然後乜都作個藉口去反

I don’t know what 7 you say

你噏乜鳩，明唔明人哋講乜

Sor原來都係覺得日本仔有問題

點解trump個眼圈咁白塊面又咁黑

搵件咁差口音既去問抵俾人笑啦

做得駐外記者唔會唔識英文
尤其駐美記者果班英文應該勁到仆街

所以先奇怪點解有個英文咁差既做白宮咁重要既位

唔學咪唔駛煩

佢係識R音
佢講do moRRRRRRRRRRe幾作狀
我估佢果陣應該沾沾自喜咁自覺講得唔錯

我睇書有時都唔知佢係度寫乜 仲要都幾多下 佢地英文根本唔廢 係講果度廢

要

帶黑超曬太陽(好似係)

連登仔笑人唔洗你教

但我唔覺得佢冇禮貌 的確佢頭一句可能有小許冒犯 但係搞清問題 佢答得唔錯 冇話對方口音聽唔清就去笑人或拒答

曰本人 d 英文真係好難聽

angel方加

係 我真係唔會笑人英文差 呢啲係香港人通病

屌 有畫面

係
不過派去外國的記者 語文能力係要求高d的

諗起黃明志首歌

帶超曬太陽?

問題今次係國際記者會...唔係讀書/office開小型會

focus都係

流言終結

一開始問咩人，其實可能想知係咪強國人

唔明點解唔搵個講得好d嘅去

笑人讀音姐 唔係笑人英文差

唔係笑掛，以家母語英文都聽唔到

笑咩呀，美國人都唔會明香港口音

最慘港豬笑人地口音重
其實自己d口音都唔輕得去邊

應該搵河野外相去問侵仔

班台狗都日日中國港狗港狗咁叫
唔信自己去ppt
你點睇？

呢段新聞唔係俾你睇

你exchange未出過去歐美？

Sorry大佬

浸過咸水

呢位總統幾真誠呀，好過多少頭戴光環嘅偽君子

仲有踩港撚

因為日文黎

屌，好自然既對答可以寫到trump串串共咁

你侮辱日本 信唔信獨立之後清算你全家？
如果你開post 道歉加有500正皮
我會考慮放過你

侵侵好可愛

好記得響東京麥記
薯條 ＝ Po－迪－惰

真係好難聽到

之前係日本幫女朋友買化妝水
個sales猛問我要唔要LEFULU
心諗你講乜鳩
原來係RE-FU-LU = refill = 補充裝咁解

Nami?

Trade之後我一隻字都聽唔到

唔明都唔得

我都試過,有時講單字佢地都唔明,唔係佢地唔識,係佢地用日本音學個個字.....

日本re れ
係讀le
日式英語真係聽慣先知佢up mud 9
早排去日本m記 嗌個strawberry milkshake
我真係就咁講呢兩個字
佢可以聽到成個3號餐咁出比我
焗食

日本依d未係強國
唔洗精通你套語言
一國元首都要請教番你轉頭
支那狗卑弓屈膝不願接受

事實證明唔係

記者：Mr. pressaden ,can you dare how you hokason niet equal nami...

川普：你從哪地方來？

記者：Japan

川普：原來如此，幫我跟晉三（日本首相安倍晉三）打聲招呼，我相信他對車子的關稅應
該挺開心的，請繼續說。

記者：That My ques hidari. I say how you hokason that too raid and sue Japan . Hu~ryu
ask japan to the more who you changha toe?

川普：我真的聽不懂你講什麼...

記者：How would you hokason to raid equl nami...?

川普：跟日本貿易？（Trade with Japan?） ....

啥咪啥毀嘸啥毀？好膽踹供啦幹恁娘

侵侵又聽得明

正常啦，用50音拼英文係咁架啦，仲要我地留學生跟佢d 發音先on9，btw日本無左人咩？

日本學英文=冇撚學過野

係囉 佢好有禮貌 一D嘲諷既feel都冇

又傷害連登日本膠玻璃心

你老母就母狗

發覺就算侵侵上台痾篤屎
連登仔都會話佢有性格夠霸氣不理世人目光
逆主流意見就=見解獨到好有腦, 連登仔核心思維

係呢個記者姐
我公司d日本人直頭native口音

台狗日狗港狗,共狗只會講呢d

你up 乜鳩

左膠係咁
做總統唔識d 土著語都係叫唔尊重

講條友講聽唔明 有咩問題 寫到好似屌9人咁
好過一d人 連聽都聽唔明但又唔認係到扮晒明話 yes yes yes

膠都廢撚事比

個記者英文咁重口音都仲派佢出去採訪
Between佢又有勇氣舉手開口問問題

似講日文多喲 咁大口音

唔係幾認同

你知唔知道就算佢地啲詞語係直接用英文都好，佢哋係完全唔清楚自己講緊嘅字係由英文發音直譯過嚟

明明侵侵係講
「我真係聽唔明你講咩 」
畀班左膠屈到佢講
「你嗡乜春呀 」

侵侵起碼係聽咗先答
睇吓香港班高官，一聽到提問
唔係答非所問，就係話唔回應

因為佢地個學習方式係由日文發音學英文, 唔係英文發音學英文, 點學都錯

港式英文相對易聽, 只可多謝廣東話嘅音相對廣泛, 可以比較接近英文原發音, 即使用廣東話識記英文音, 都比較易聽

咁真係聽唔明嘛 又想屈侵仔racist啊？

laugh die

嗱咁得罪講句 中國同香港人英文柒嘅係語調 聽得未必咁舒服 但日本人英文柒嘅係發音 聽都聽唔明

Trump 冇表現不奈都冇唔想理個記者
標題又造話題

D日本妹咁崇洋唔係應該濕晒咩

睇樣

聽死人
要跟佢地讀先明

有機會直接問國家元首野好心就搵個好少少架啦

係咪得我聽得明
利申 唔識日文

好搞笑
btw,日本D口音真係...

ching你睇左段片未。。。。咁樣唔算親切，但絕對唔算冇禮儀啦下話。。。唔好咁啦

樓上屌台灣既做乜鳩

人地報俾台灣人睇，你屌人用台語？

無家教既人係咁

講到法文咁

有連登仔話係蝗語添

根本就唔係口音問題,係成個字都讀錯

有冇人可以翻譯成句
唔係笑佢 係真係聽唔明日式英語

個focus我係咁聽左做hoe-cus

れ唔係Le 架
你要張條脷稍稍捲向上顎
好似西班牙文嘅R 音咁發出嚟

日本人d英文不嬲得佢地聽得明
其實香港d英文比起其他亞洲或者歐洲國家(除左英美 )係咪算正宗
我地夠講廣東話啦
但講英文好似無乜口音

有d日本藝人發音仲標準過記者
點解會搵個口音咁重既人去訪問外國大人物

我有諗過其實係因為圈子入邊個個都起碼入到大學，好多都有唔錯嘅英文水平
其實仲好多人啲英文都好垃圾
睇下班毅進仔

不過其實Trump一d笑人意思都無
好有禮貌

根本就係，仲同個記者講笑

日文=垃圾語言
好地地apple變左app-po-lo已經夠on9

發音黎講 亞洲地區香港英文讀音算清楚

係Chinglish呢樣野害死好多人

英文流暢度 星 馬 印度 菲 應該最top

How you focus on twitter?

咁新加坡都有Singlish 啫

坡仔識切換口音

邊係 之前去Sands 個鬼佬問我路我都唔識但係幫手帶咗佢去Reception
個坡仔職員啲英文口音聽到我地兩個都搲曬頭

Chinglish 係香港人潛而默化，真係對住外國人都咁講野

Singlish佢地係知道同自己人溝通既獨有產物，但到出面既場合就用返正統英文

ha hu yu houculas on xxxxxx

可能一dd掛

好撚過支那香港啲00後只係識支那話

又真係聽唔明

聽日本人講英文堅係唔明
有時想佢地講番日文仲好

咁人地真係聽唔明 都努力理解有答問題
左膠就快連侵侵望一下手錶都要屌

口音還口音
家陣連母語英文嘅成年人都聽唔明
咁已經唔係簡單嘅口音問題

asian accent

聽唔明咪聽唔明，聽唔明仲要扮聽得明再講一大堆廢話遊花園講完等於冇講又好有禮貌？

lm

你又知le點讀

日本好多歌手口音都正常

屌啲人話侵又racist又仆街乜乜乜
屌你咩 你聽得明？ 為反而反

呢類悄況幾常見

通常都係扮明9up下就算
侵係幾老實

日本有唔少研究lv係好高下
唔洗學香港人狂學別人語言做國際公廁

侵都算幾有禮貌其實

日本人既日英夾雜
仲勁過香港人既中英夾雜

好似聽緊俄文咁 trade後面聽左幾次都唔明

想認真答問題 老實講聽唔明就叫無禮貌
扮明結果亂尻咁hea答就叫尊重你？

講得咁自然

人地根本雙輔雙承
用母語唔駛咁多牽掛，可以專用用響學術
(用英文唔係學術，只係政治遊戲，所謂國際語言本身就係政治遊戲)

係香港人白痴唔明

唔明扮明就會咁

點解唔搵個海外留學過嘅去問

因為L同R音嘅分別呀嘛
L 係脷尖掂上排牙齒嚟發音

讀寫障礙

左膠幾撚想笑佢哩樣
好衰唔衰自己又係左膠 一笑就可能變咗歧視黑人
咪夾硬話佢係orange man

我只係知你係5毛狗

先天問題係有
但後天問題先係最重要，佢地講正確口音會比人笑，話你扮野，咪冇人講得好囉

日本人羊群心理好嚴重

中國人d發音

班左膠覺得美國總統應該要識日文添

佢係唔係痴脷筋？

呢度不嬲撐共 死返香討

咁都叫左膠

日本個水平低到

我只知贏國飛機司英語達國際水平，又贏

我以為講緊日文

笑到啲學生唔敢講
然後英文越來越差
香港人

連登仔去到口窒窒 一粒字都講唔出
靠笑人英文差打飛機
中學 大學都有呢班垃圾

R

我諗呢度啲連登仔笑人日本口音10個有一半以上自己啲英文都係唔好

0.14-0.17秒其實講乜
how you ho ka so ja ......

睇波唔可以笑球員踢波屎咩

好在我地曾經被英殖，唔係而家就好似日本人咁用日文講英文，我地就用古的摩寧講早晨

同時好羨慕佢地唔駛太講外語就生活到，佢哋淨係日本國內已經可玩一世，同美國人一樣，我相對地行遠少少既中國境內已經係大灣區呢d蠻荒之地

How you focus on economy trade issues with japan, would you ask japan to do more or ...? or 之後聽唔到

我理解啲人話佢rude係指佢 attitude 人地未問完野就插口, 之後聽唔明都無禮貌回應,令人難堪。

其實日本科研成功做有1% 語言天材 翻譯晒歐美journal

語言差數理創意好咪可以用真乂母語乂教學囉

點同香港教育兩年一變
又母乳又蝗語

tvb有無大肆報導侵侵無禮對待亞洲記者

兒登好多 lol兒童

個trade字真係聽死人

所以就可以話日本狗? goodest logic

連登係香港人睇，點解唔屌得